<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<crossword>
    <integer name="grid_width">19</integer>
    <integer name="grid_height">19</integer>
  
  <!-- HORIZONTAIS -->
  <item row="2" col="10" dir="H">
    <word>PAUAPIQUE</word>
    <clue>Típica construção residencial que serve de abrigo para o inseto transmissor da Doença de Chagas.</clue>
  </item>

  <item row="5" col="10" dir="h">
    <word>FEZES</word>
    <clue>São eliminadas pelo vetor durante a picada. Ao coçar, quando contaminadas com o T. cruzi, são carregadas até o ferimento, possibilitando a entrada do parasita no corpo.</clue>
  </item>

  <item row="8" col="0" dir="H">
    <word>CANA</word>
    <clue>Caldo de _____: Alimento que já esteve envolvido na transmissão por via oral da Doença de Chagas.</clue>
  </item>

  <item row="8" col="5" dir="H">
    <word>CORACAO</word>
    <clue>Um dos sintomas da fase crônica da Doença de Chagas é a miocardite que atinge o ________, provocando uma inflamação no miocárdio.</clue>
  </item>

  <item row="10" col="7" dir="h">
    <word>AGUDA</word>
    <clue>Uma das fases da Doença de Chagas que surge após a infecção, cujos sintomas clínicos são mais nítidos. É um período de definição: ou o paciente se cura, ou passa para a fase crônica ou morre.</clue>
  </item>

  <item row="12" col="1" dir="H">
    <word>PROCOTO</word>
    <clue>Nome popular do inseto transmissor da Doença de Chagas na região do sertão da Paraíba.</clue>
  </item>

  <item row="14" col="4" dir="H">
    <word>ROMANA</word>
    <clue>Sinal de ______: Sintoma da Doença de Chagas que se caracteriza pelo inchaço das pálpebras do indivíduo contaminado.</clue>
  </item>

  <item row="18" col="9" dir="H">
    <word>ORAL</word>
    <clue>Forma de transmissão da Doença de Chagas que se dá através da ingestão de alimentos contendo o vetor ou suas fezes contaminados com o T. cruzi.</clue>
  </item>


  <!-- VERTICAIS -->
  <item row="1" col="11" dir="V">
    <word>BARBEIRO</word>
    <clue>Nome popular do inseto vetor da Doença de Chagas.</clue>
  </item>

  <item row="0" col="15" dir="V">
    <word>TAIPA</word>
    <clue>Tipo de construção de casas na zona rural que pode abrigar o Barbeiro, vetor da doença de Chagas.</clue>
  </item>

  <item row="0" col="17" dir="V">
    <word>CRUZI</word>
    <clue>Trypanosoma _____ : Nome científico do protozoário causador da Doença de Chagas.</clue>
  </item>

  <item row="5" col="3" dir="V">
    <word>MEGACOLON</word>
    <clue>Alteração do sistema digestório, ao nível do intestino, que pode ser encontrada em casos crônicos da Doença de Chagas.</clue>
  </item>

  <item row="7" col="7" dir="V">
    <word>TRIATOMA</word>
    <clue>Um dos gêneros taxonômicos do inseto vetor da Doença de Chagas.</clue>
  </item>

    <item row="10" col="11" dir="V">
    <word>AMERICANA</word>
    <clue>Tripanossomíase ___________, nome pelo qual também é conhecida a Doença de Chagas, devido ao vetor existir apenas no continente americano.</clue>
  </item>

  <item row="12" col="9" dir="V">
    <word>ACAI</word>
    <clue>Alimento algumas vezes envolvido na transmissão por via oral da Doença de Chagas, quando consumido não pasteurizado.</clue>
  </item>

</crossword>
