<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <integer name="grid_width">12</integer>
    <integer name="grid_height">12</integer>

    <string-array name="vertical_words">
        <item>5;CARACOL;Nome popular do hospedeiro intermediário do Schistosoma mansoni.</item>
        <item>2;AGUA;Uma das formas de prevenção contra a esquistossomose é educar a população para não eliminar fezes na ____  ou próximo a lagoas, riachos e outros corpos d'água.</item>
        <item>2;MIRACIDIO;Forma larval do agente causador da esquistossomose, forma infectante do hospedeiro intermediário.</item>
        <item>4;FEZES;Exame coproscópico é também conhecido como exame de  _____.</item>
        <item>0;SCHISTOSOMA;_____ mansoni: Nome científico do agente causador da Esquistossomose.</item>
        <item>1;VERME;O ________ causador da esquistossomose é um helminto da classe Trematoda.</item>
        <item>4;NORDESTE;Região que abrange: Alagoas, Bahia, Ceará, Maranhão, Paraíba, Pernambuco, Piauí, Rio Grande do Norte e Sergipe, que em 2011, segundo o Ministério da Saúde, registrou 37.263 casos de esquistossomose.</item>
        <item>2;XISTOSA;Nome popular da esquistossomose.</item>
        <item>3;DERMATITE;Reação da pele à penetração das cercarias.</item>
        <item>3;KATOKATZ;Método utilizado na análise das fezes de pacientes com suspeita de esquistossomose que permite a identificação e contagem de ovos.</item>
        <item>0;MICROSCOPIO;Aparelho que permite a observação de seres microscópicos, com aumentos variáveis, utilizado no diagnóstico da esquistossomose para analisar as fezes do paciente.</item>
        <item>1;ASCITE;Nome dado ao acúmulo de líquido no interior do abdômen, e é um dos sintomas visíveis da Esquistossomose entre outras doenças.</item>
        <item>3;PELE;Revestimento cutâneo do corpo, formado por tecido epitelial e tecido conjuntivo, por onde as cercarias podem penetrar no nosso corpo.</item>
        <item>0;FIGADO;Órgão onde, nos vasos sanguíneos, o casal de vermes causador da esquistossomose se aloja.</item>
        <item>0;COPROSCOPICO;Nome científico que significa "exame de fezes" serve para diagnosticar doenças e parasitoses intestinais.</item>
    </string-array>

    <string-array name="horizontal_words">
        <item>2;SANEAMENTO;O _____ básico é uma medida de prevenção contra a esquistossomose.</item>
        <item>0;CERCARIA;Forma larval do agente causador da Esquistossomose que pode nadar livremente, sendo a forma infectante do homem</item>
        <item>1;MINASGERAIS;Estado da região sudeste que mais registrou casos de esquistossomose em 2011 segundo dados do Ministério da Saúde.</item>
        <item>0;HOMEM;Hospedeiro definitivo do Schistosoma mansoni.</item>
        <item>2;AFRICA;Continente no qual se acredita que a esquistossomose tenha se originado.</item>
        <item>0;ORIENTEMEDIO;Região geográfica localizada ao leste e ao sul do Mar Mediterrâneo onde há ocorrência da esquistossomose hematóbica, na qual o agente causador é o Schistosoma haematobium.</item>
        <item>1;ESPOROCISTO;Formas unicelulares que produzem esporos assexuados. Na esquistossomose essa forma se aloja nos tecidos moles do caramujo e se divide assexuadamente aumentando o número de parasitas.</item>
    </string-array>
</resources>