<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<crossword>
    <integer name="grid_width">13</integer>
    <integer name="grid_height">12</integer>

    <!-- HORIZONTAIS -->
  <item row="2" col="1" dir="H">
        <word>URBANA</word>
        <clue>Área onde ocorre o maior número de casos no Brasil.</clue>
    </item>

    <item row="4" col="0" dir="H">
        <word>PELE</word>
        <clue>Local pelo qual a bactéria causadora da leptospirose entra no corpo através de lesões, mucosas ou contato prolongado com água ou lama contaminada.</clue>
    </item>

    <item row="6" col="1" dir="H">
        <word>GARI</word>
        <clue>Uma das profissões que facilita o contato com as leptospiras.</clue>
    </item>
    <item row="4" col="6" dir="H">
        <word>URINA</word>
        <clue>A leptospira, bactéria causadora da leptospirose, é eliminada juntamente com a ______ do rato.</clue>
    </item>

    <item row="6" col="7" dir="H">
        <word>OLHOS</word>
        <clue>Parte do corpo localizada no rosto que apresenta vermelhidão e sinais de sangramento, esse sinal é conhecido como sufusão conjuntiva, sinal característico da fase precoce da infecção.</clue>
    </item>


    <item row="1" col="3" dir="H">
        <word>ENCHENTE</word>
        <clue>Resultado de uma chuva que não foi suficientemente absorvida pelo solo e outras formas de escoamento, causando transbordamentos.</clue>
    </item>





    <!-- VERTICAIS -->
    <item row="0" col="3" dir="v">
        <word>FEBRE</word>
        <clue>Um dos sintomas da Leptospirose.</clue>
    </item>

    <item row="2" col="6" dir="V">
        <word>AGUA</word>
        <clue>Quando contaminada, normalmente em grandes centros metropolitanos seu escoamento é impedido por acúmulo de lixo, pode transmitir a bactéria causadora da leptospirose ao homem.</clue>
    </item>

    <item row="3" col="10" dir="v">
        <word>RATO</word>
        <clue>Nome popular do vetor da leptospirose.</clue>
    </item>

    <item row="6" col="3" dir="V">
        <word>RINS</word>
        <clue>Órgãos do sistema excretor, tem função de filtrar dejetos do sangue, e os excretar, com água, na urina.</clue>
    </item>

    <item row="4" col="1" dir="V">
        <word>ESGOTO</word>
        <clue>Águas residuais, que após a utilização humana, apresentam as suas características naturais alteradas.</clue>
    </item>


  


  

   


</crossword>
